<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>7Ps Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133853Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133853Z">
        <seg>Plantilla de las 7P</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>7S McKinsey Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133940Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133940Z">
        <seg>Plantilla 7S McKinsey</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;a0&gt;SWOT Analysis&lt;/a0&gt; &lt;a1&gt;SOAR Analysis&lt;/a1&gt; &lt;a2&gt;VRIO Analysis&lt;/a2&gt; &lt;a3&gt;PESTEL Analysis&lt;/a3&gt; &lt;a4&gt;Porter’s Five Forces&lt;/a4&gt; &lt;a5&gt;DESTEP Template&lt;/a5&gt; &lt;a6&gt;VMOST Template&lt;/a6&gt; &lt;a7&gt;7Ps Template&lt;/a7&gt; &lt;a8&gt;SMART Template&lt;/a8&gt; &lt;a9&gt;STP Template&lt;/a9&gt; &lt;a10&gt;7S McKinsey Template&lt;/a10&gt; &lt;a11&gt;STEEPLE Template&lt;/a11&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T134211Z" creationid="HP" creationdate="20230526T134211Z">
        <seg>&lt;a0&gt;&lt;/a0&gt; &lt;a1&gt;&lt;/a1&gt; &lt;a2&gt;&lt;/a2&gt; &lt;a3&gt;&lt;/a3&gt; &lt;a4&gt;&lt;/a4&gt; &lt;a5&gt;&lt;/a5&gt; &lt;a6&gt;&lt;/a6&gt; &lt;a7&gt;&lt;/a7&gt; &lt;a8&gt;&lt;/a8&gt; &lt;a9&gt;&lt;/a9&gt; &lt;a10&gt;&lt;/a10&gt; &lt;a11&gt;&lt;/a11&gt;Análisis DAFO Análisis SOAR Análisis VRIO&lt;Análisis PESTEL Las cinco fuerzas de Porter Plantilla DESTEPPlantilla VMOST Plantilla Plantilla SMARTPlantilla STPPlantilla 7S McKinsey Plantilla STEEPLE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;a0&gt;Сitation Machine&lt;/a0&gt; &lt;a1&gt;Conclusion Generator&lt;/a1&gt; &lt;a2&gt;Research Question Maker&lt;/a2&gt; &lt;a3&gt;Thesis Maker&lt;/a3&gt; &lt;a4&gt;Research Hypothesis Generator&lt;/a4&gt; &lt;a5&gt;Reworder&lt;/a5&gt; &lt;a6&gt;Research Problem Generator&lt;/a6&gt; &lt;a7&gt;Rephraser&lt;/a7&gt; &lt;a8&gt;Research Purpose Generator&lt;/a8&gt; &lt;a9&gt;Summary Generator&lt;/a9&gt; &lt;a10&gt;Research Objectives Generator&lt;/a10&gt; &lt;a11&gt;Read My Paper&lt;/a11&gt; &lt;a12&gt;Mission Statement Generator&lt;/a12&gt; &lt;a13&gt;Title Generator&lt;/a13&gt; &lt;a14&gt;Vision Statement Generator&lt;/a14&gt; &lt;a15&gt;Title Page Generator&lt;/a15&gt; &lt;a16&gt;Topic Sentence Maker&lt;/a16&gt; &lt;a17&gt;ChatGPT Detection Tool&lt;/a17&gt; &lt;a18&gt;Concluding Sentence Generator&lt;/a18&gt; &lt;a19&gt;Hook Sentence Generator&lt;/a19&gt; &lt;a20&gt;Personal Statement Generator&lt;/a20&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133601Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133601Z">
        <seg>&lt;a0&gt;Máquina de Сitación&lt;/a0&gt; &lt;a1&gt;Conclusión Generador&lt;/a1&gt; &lt;a2&gt;Formulador de preguntas de investigación&lt;/a2&gt; &lt;a3&gt;&lt;/a3&gt; &lt;a4&gt;&lt;/a4&gt; &lt;a5&gt;&lt;/a5&gt; &lt;a6&gt;&lt;/a6&gt; &lt;a7&gt;&lt;/a7&gt; &lt;a8&gt;&lt;/a8&gt; &lt;a9&gt;&lt;/a9&gt; &lt;a10&gt;&lt;/a10&gt; &lt;a11&gt;&lt;/a11&gt; &lt;a12&gt; &lt;/a12&gt; &lt;a13&gt;&lt;/a13&gt; &lt;a14&gt;&lt;/a14&gt; &lt;a15&gt;&lt;/a15&gt; &lt;a16&gt;&lt;/a16&gt; &lt;a17&gt;&lt;/a17&gt; &lt;a18&gt;&lt;/a18&gt; &lt;a19&gt;&lt;/a19&gt; &lt;a20&gt;&lt;/a20&gt;   Generador de títulos Generador de enunciados Generador de páginas de título Formulador de oraciones temáticas Herramienta de detección de ChatGPT Generador de oraciones finales Generador de oraciones gancho Generador de enunciados personales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A closer look at it will reveal the impact of Gaugin and other Impressionists of the time such as Monet – the colors and the blurry and flowing nature of the objects, the bright light, and very short brush strokes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131402Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131402Z">
        <seg>Una mirada más atenta revelará el impacto de Gaugin y otros impresionistas de la época, como Monet: los colores y la naturaleza borrosa y fluida de los objetos, la luz brillante y las pinceladas muy cortas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A good example is the painting called “The Potato Eaters” which was created in 1885 and brought much recognition to the artist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130151Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130151Z">
        <seg>Un buen ejemplo es el cuadro llamado "Los comedores de patatas" que fue creado en 1885 y trajo mucho reconocimiento al artista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A historical study began to explore Van Gogh’s depression and his artistic production throughout his close relationship with Gauguin, another artist of his time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Un estudio histórico comenzó a explorar la depresión de Van Gogh y su producción artística a lo largo de su estrecha relación con Gauguin, otro artista de su época.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A photograph of Theo Van Gogh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130349Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130349Z">
        <seg>Una fotografía de Theo Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>About</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T132304Z" creationid="paula" creationdate="20230526T132304Z">
        <seg>Acerca de</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Abstract</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T133314Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T133314Z">
        <seg>Resumen</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Address:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130531Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130531Z">
        <seg>Dirección:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After Gauguin and Van Gogh agreed to work together, they traveled to the south of France, and bought the yellow house in Arles in early 1888, in the Provence section of France, and began working on the house (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131655Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131655Z">
        <seg>Después de que Gauguin y Van Gogh acordaron trabajar juntos, viajaron al sur de Francia y compraron la casa amarilla de Arlés a principios de 1888, en la Provenza francesa, y empezaron a trabajar en ella (Naifeh y Smith, 2011). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After Gauguin finally left, Van Gogh cut off a part of his ear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T155121Z" creationid="maria" creationdate="20230511T155121Z">
        <seg>Después de que Gauguin finalmente abadonara, Van Gogh se amputó parte de la oreja .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After looking at the painting, it is apparent that, despite the proximity, the man pays no attention to the heat, as if his mental pain overrides the physical one (van Gogh, 1881).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143502Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143502Z">
        <seg>Después de mirar la pintura, es evidente que, a pesar de la proximidad, el hombre no presta atención al calor, como si su dolor mental anulara el físico (van Gogh, 1881).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After many cooperative efforts by both artists, problems soon arose due to basic differences in their personalities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Tras muchos esfuerzos de cooperación por parte de ambos artistas, pronto surgieron problemas debido a diferencias básicas en sus personalidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After that, he was home tutored with his sister for a while before he joined the Jan Provily’s boarding school at Zevenbergen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T124939Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T124939Z">
        <seg>Después, recibió clases particulares en casa de su hermana durante un tiempo antes de ingresar en el internado de Jan Provily en Zevenbergen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All information will be collected taking into account what is to be examined or proved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134842Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134842Z">
        <seg>Toda la información se recogerá teniendo en cuenta lo que se vaya a examinar o probar. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All the mentioned topics will be evaluated and supported by authoritative information.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135702Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135702Z">
        <seg>Todos los temas mencionados serán evaluados y respaldados por información autorizada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also, during the time he spent as a missionary in a coal-mining community in 1879, he perceived the extremely poor conditions that the lower class lived in and sympathized with them strongly (Butterfield, 2011; Smith &amp; Naifeh, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141750Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141750Z">
        <seg>Además, durante el tiempo que pasó como misionero en una comunidad minera de carbón en 1879, percibió las condiciones extremadamente pobres en las que vivía la clase baja y simpatizó fuertemente con ellos (Butterfield, 2011; Smith &amp; Naifeh, 2011). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although Vincent Van Gogh died young, he was a prolific painter, and his life of probable mental illness and unsuccessful relationships is of interest to this writer, who is studying to become an art therapist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211014Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211014Z">
        <seg>A pesar de que Vincent Van Gogh muriera jóven, él fue un pintor prodigioso, y su vida de enfermedades mentales y relaciones fallidas es el interés para este autor, el cual estudia para convertirse en un arteterapeuta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although the eleven seceding states tried to form their own country, the power of the Union was too strong and the United States remained as one nation (Keegan, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120536Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120536Z">
        <seg>Aunque los once estados secesionistas intentaron formar su propio país, el poder de la Unión era demasiado fuerte y Estados Unidos permaneció como una sola nación (Keegan, 2010).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although the war took place in the United States in North America, the events in America influenced life in Europe since the union decided to blockade the Confederate seaports which supplied cotton and other material into Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Aunque la guerra tuvo lugar en Estados Unidos, en Norteamérica, los acontecimientos en América influyeron en la vida en Europa, ya que la unión decidió bloquear los puertos marítimos confederados que suministraban algodón y otros materiales a Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>American Civil War</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Guerra Civil Americana</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Art analysis includes information about the artist, date, location, influence on the works, and one’s techniques.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135640Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135633Z">
        <seg>El análisis de arte incluye información sobre el artista, la fecha, la ubicación, la influencia en las obras y las técnicas propias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As Vincent grew older, violent and unpredicted behavior started to emerge in the list of his traits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140658Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140658Z">
        <seg>A medida que Vincent crecía, el comportamiento violento e imprevisto comenzó a aparecer en la lista de sus rasgos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a concept, depression is divided into a common feeling such as “blues” or “sadness” and clinical depression that requires medical treatment and the help of a professional.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124454Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124454Z">
        <seg>Como concepto, la depresión se divide en un sentimiento común como el "blues" o la "tristeza" y la depresión clínica que requiere tratamiento médico y la ayuda de un profesional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a result, Gogh was locked up without books, paintings, or even his pipe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125116Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125116Z">
        <seg>Como consecuencia, Gogh fue encerrado sin libros, cuadros ni siquiera su pipa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a rule, this method is chosen when one wants to research the development of ideas or technologies, remarkable people or changes in society, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133836Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133836Z">
        <seg>Por regla general, este método se elige cuando se quiere investigar el desarrollo de ideas o tecnologías, personas notables o cambios en la sociedad, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As a saying goes, “morning shows the day”, which means if the beginning is good, then the result will also be good, so it was with Vincent Van Gogh ‘s talent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T202337Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T202337Z">
        <seg>Como dice el dicho &lt;&lt; lo que bien empieza, bien acaba&gt;&gt; que significa si el comienzo es bueno, entonces el resultado también lo será, y así fue con el talento de Vincent Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As for the environmental causes of depression, they are numerous.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124638Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124638Z">
        <seg>En cuanto a las causas ambientales de la depresión, son numerosas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As mentioned in the book “The letters of Vincent Van Gogh” (Van Gogh &amp; Leeuw, 1997), Vincent Van Gogh himself reflected on his abrupt withdrawal from school, as he wrote to his older brother Theo that “My youth was gloomy and cold and sterile” (Naifeh &amp; Smith, 2011, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132738Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125707Z">
        <seg>Como se menciona en el libro "Las cartas de Vincent Van Gogh" (Van Gogh y Leeuw, 1997), el propio Vincent Van Gogh reflexionó sobre su abrupto abandono de la escuela, ya que escribió a su hermano mayor Theo que "Mi juventud fue sombría y fría y estéril" (Naifeh &amp; Smith, 2011, p.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As the Prussian war approached, Manet joined the army and moved his family away from Paris.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123920Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123920Z">
        <seg>Al acercarse la guerra prusiana, Manet se alistó en el ejército y trasladó a su familia lejos de París.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As the war progressed and more territory fell into the power of Union, the blockade became an international issue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>A medida que la guerra avanzaba y más territorio caía en poder de la Unión, el bloqueo se convirtió en un problema internacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>At Saint-Remy, Van Gogh was extremely productive; it can be concluded that working on his paintings was bringing him relief.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T155702Z" creationid="maria" creationdate="20230511T155702Z">
        <seg>En Saint-Rémy, Van Gogh fue extremadamente productivo; se puede concluir que pintar sus cuadros lo aliviaba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Before analyzing the drawing from a psychological viewpoint, it is important to remember that Vincent van Gogh was a renowned self-portrait artist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T144503Z" creationid="HP" creationdate="20230519T144435Z">
        <seg>Antes de analizar el dibujo desde un punto de vista psicológico, es importante recordar que Vincent van Gogh fue un reconocido autorretratista. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Besides the information from van Gogh’s biographical books, a good way to analyze his state of mind is to study his paintings and the time sequence of when they were painted from both the personal and social perspectives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140953Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140953Z">
        <seg>Además de la información de los libros biográficos de van Gogh, una buena manera de analizar su estado de ánimo es estudiar sus pinturas y la secuencia de tiempo en que fueron pintadas, tanto desde la perspectiva personal como social. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Besides, Van Gogh experienced seizures that were caused by temporal lobe epilepsy, according to his doctors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125946Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125946Z">
        <seg>Además, Van Gogh sufría convulsiones causadas por epilepsia del lóbulo temporal, según sus médicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Besides, Van Gogh had a lot in common with Lautrec – they both were deeply moved by the Japanese of art with its thin and curvy lines, and complex figures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123731Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123731Z">
        <seg>Además, Van Gogh tenía mucho en común con Lautrec: ambos estaban profundamente conmovidos por el arte japonés, con sus líneas finas y curvas, y sus figuras complejas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Besides, shocking stressful situations (both prolonged and short) may also cause depressions, especially if they occur at a tender age (childhood or teenage).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124702Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124702Z">
        <seg>Además, las situaciones estresantes impactantes (tanto prolongadas como breves) también pueden causar depresiones, sobre todo si se producen en edades tempranas (infancia o adolescencia).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Both primary and secondary sources can be used to conduct historical research.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134213Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134213Z">
        <seg>Tanto las fuentes primarias como las secundarias se pueden utilizar para realizar investigaciones históricas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Business Tools</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133059Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133059Z">
        <seg>Herramientas empresariales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Careers</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131514Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131514Z">
        <seg>Carreras</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Causes of Depression</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124531Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124531Z">
        <seg>Causas de la depresión</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Cezanne and Van Gogh worked together for two years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123652Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123642Z">
        <seg>Cézanne y Van Gogh trabajaron juntos durante dos años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Cezanne’s impact is visible in Van Gogh’s still lives and fruit paintings, the two painters share similar vague impressionistic oils with hesitant edges and flickering colors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123710Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123710Z">
        <seg>El impacto de Cézanne es visible en las naturalezas muertas y los cuadros de frutas de Van Gogh, los dos pintores comparten óleos impresionistas vagos similares con bordes vacilantes y colores parpadeantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Cezanne’s work initially was disliked by the public and a lot of fellow painters because he was influenced by Pissarro’s Impressionist style.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123353Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123353Z">
        <seg>Al principio, la obra de Cézanne no gustó al público ni a muchos de sus colegas pintores porque estaba influida por el estilo impresionista de Pissarro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>ChatGPT Detection Tool</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132948Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132948Z">
        <seg>Herramienta de detección de ChatGPT</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Check the price of your paper</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131913Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131300Z">
        <seg>Compruebe el precio de su artículo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Child Vincent Van Gogh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132904Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132904Z">
        <seg>Vincent Van Gogh cuando era pequeño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Close and clear the search form</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132420Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132420Z">
        <seg>Cerrar y borrar el formulario de búsqueda</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Company:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130553Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130553Z">
        <seg>Compañía:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Concluding Sentence Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133005Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133005Z">
        <seg>Generador de frases de conclusión
Generador de frases finales&lt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Conclusion Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131705Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131705Z">
        <seg>Generador de conclusiones</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Contact</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131454Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131454Z">
        <seg>Contacto</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Contact:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130031Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130031Z">
        <seg>Contacto:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Cookies Policy</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131318Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131318Z">
        <seg>Política de Cookies</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Courbet was a leading reformer being appreciated by other fellow workers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124406Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124406Z">
        <seg>Courbet fue un destacado reformador apreciado por otros compañeros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Courbet was a painter by birth and drew from quite an early age, using his sisters as subjects.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124345Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124345Z">
        <seg>Courbet era pintor de nacimiento y dibujaba desde muy pequeño, utilizando a sus hermanas como temas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>DESTEP Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133748Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133748Z">
        <seg>Plantilla DESTEP</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Depression</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124431Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124431Z">
        <seg>Depresión</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Depression, just like all other psychological and mental disorders is recognized as a clinical issue when it starts to make a serious negative impact on the everyday life of an affected individual (National Institute of Health, 2013).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124514Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124514Z">
        <seg>La depresión, al igual que el resto de trastornos psicológicos y mentales, se reconoce como un problema clínico cuando empieza a tener un impacto negativo grave en la vida cotidiana de un individuo afectado (National Institute of Health, 2013).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Develop a hypothesis or questions to conduct the research.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134740Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134740Z">
        <seg>Desarrollar una hipótesis o preguntas para llevar a cabo la investigación. Esta </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Discounts</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131534Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131534Z">
        <seg>Descuentos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Donate a Paper</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131553Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131553Z">
        <seg>Dona un papel</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Dr. Felix Rey and Dr. Peyron supported this diagnosis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125357Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125357Z">
        <seg>El Dr. Félix Rey y el Dr. Peyron apoyaron este diagnóstico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Dr. Gachet, one of Van Gogh’s physicians, treated his illnesses using digitalis that is known to make people see yellow spots.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125455Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125455Z">
        <seg>El Dr. Gachet, uno de los médicos de Van Gogh, trató su enfermedad con digitálicos, conocidos por hacer que la gente viera manchas amarillas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During his childhood, he was</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T124757Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T124757Z">
        <seg>Durante su infancia, fue</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During his time in Paris in 1886, Van Gogh happened to meet many outstanding artists such as Cormon, Cezanne, Pissarro, Monet, and Gauguin, from whom he learned various art techniques making slight changes in his style and adapting to the world of the Impressionists (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120931Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120931Z">
        <seg>Durante su estancia en París en 1886, Van Gogh conoció a muchos artistas destacados como Cormon, Cézanne, Pissarro, Monet y Gauguin, de quienes aprendió diversas técnicas artísticas realizando ligeros cambios en su estilo y adaptándose al mundo de los impresionistas (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During the time between 1860 and 1880 when Van Gogh finally decided to become an artist, he had already seen much in life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125713Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125713Z">
        <seg>Durante el tiempo que transcurrió entre 1860 y 1880, cuando Van Gogh decidió finalmente convertirse en artista, ya había visto muchas cosas en la vida. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During this stage, conclusions are also made.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135434Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135229Z">
        <seg>En esta etapa también se elaboran conclusiones</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>During this time they both visited the work of Jean Courbet, a leading painter of that time, and viewed it seriously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124254Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124254Z">
        <seg>Durante este tiempo, ambos visitaron la obra de Jean Courbet, pintor destacado de la época, y la contemplaron con seriedad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Ear .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124949Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124949Z">
        <seg>Oreja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Economic instability led to the growth of the gap between the rich and the poor in Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T194722Z" creationid="paula" creationdate="20230507T192628Z">
        <seg>La inestabilidad económica condujo al crecimiento de la brecha entre riqueza y pobreza en Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Edouard Manet (1832-1883) and Henri Matisse (1869- 1954)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124202Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123752Z">
        <seg>Édouard Manet (1832 -1883) y Henri Matisse (1869 - 1954)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Edouard Manet’s work showed a connection between realism and post-impressionism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123909Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123909Z">
        <seg>La obra de Édouard Manet mostraba una conexión entre el realismo y el postimpresionismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Epilepsy was a common disease during Vincent Van Gogh’s lifetime.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125336Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125336Z">
        <seg>La epilepsia era una enfermedad común durante la vida de Vincent Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Essay Rephraser</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131820Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131820Z">
        <seg>Reformulador de ensayos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Essay Reworder</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131744Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131744Z">
        <seg>Reordenación de ensayos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Essay Topics</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131630Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131630Z">
        <seg>Temas de ensayo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Evaluate and analyze the data.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135126Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135126Z">
        <seg>Evaluar y analizar los datos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Even though he was somber, his paintings reflected hope and happiness (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132723Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130250Z">
        <seg>Aunque era sombrío, sus cuadros reflejaban esperanza y felicidad (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Even though the themes of his work were sometimes somber, Vincent Van Gogh’s paintings reflected hope and happiness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T200758Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T200758Z">
        <seg>Aunque los temas de su obra fueran a veces sombrías, las pinturas de Vincent Van Gogh reflejaban esperanza y felicidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Even when it was ridiculed, it rendered a new definition of painting and gave him an iconic status much later (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132718Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130331Z">
        <seg>Incluso cuando fue ridiculizado, dio una nueva definición de la pintura y le otorgó un estatus icónico mucho tiempo después (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>FAQ</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T132244Z" creationid="paula" creationdate="20230526T132244Z">
        <seg>Preguntas frecuentes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Failed romantic relationships and an inability to socialize were the factors that contributed to van Gogh’s mental disorder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140716Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140716Z">
        <seg>Las relaciones románticas fallidas y la incapacidad para socializar fueron los factores que contribuyeron al trastorno mental de van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 1 is a photograph of Vincent Van Gogh as a child Vincent Van Gogh was born in Groot-Zundert, the Netherlands, on March 30, 1853.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T204117Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T201452Z">
        <seg>La figura 1 es una fotografía de Vincent Van Gogh cuando era pequeño, Vincent Van Gogh nació en Groot-Zundert, Países Bajos, el 30 de marzo de 1853.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 2 is the map of the region of the Netherlands where Van Gogh grew up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T133705Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T133705Z">
        <seg>La figura 2 es el mapa de la region de los Países Bajos donde Van Gogh creció.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 3 is a photograph of Theo Van Gogh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130408Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130408Z">
        <seg>La figura 3 es una fotografía de Theo Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 4 is a photograph of Paul Gauguin Vincent Van Gogh was highly influenced by Gauguin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130845Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130845Z">
        <seg>La figura 4 es una fotografía de Paul Gauguin Vincent Van Gogh estuvo muy influido por Gauguin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 5 is a timeline showing the important events during Vincent Van Gogh’s life along with important events that were happening in the world at the same time</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T115606Z" creationid="paula" creationdate="20230526T115606Z">
        <seg>La figura 5 es una línea de tiempo que muestra los acontecimientos importantes durante la vida de Vincent Van Gogh junto con los acontecimientos importantes que estaban ocurriendo en el mundo al mismo tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 5.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T115628Z" creationid="paula" creationdate="20230526T115628Z">
        <seg>Figura 5.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure 6. Ear .</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125003Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125003Z">
        <seg>Figura 6. Oreja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>First of all, I will concentrate on the artist’s personality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T145140Z" creationid="HP" creationdate="20230519T145140Z">
        <seg>En primer lugar, me concentraré en la personalidad del artista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>First of all, in the times of economic instability the families start to push their children into careers they deem the best, the safest, and the most profitable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120818Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120818Z">
        <seg>En primer lugar, en tiempos de inestabilidad económica las familias empiezan a empujar a sus hijos hacia carreras que consideran las mejores, las más seguras y las más rentables.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, it is possible to compare in what way the works of two artists altered due to the revolution or just to see and assess what has happened to one of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133946Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133946Z">
        <seg>Por ejemplo, es posible comparar de qué manera se alteraron las obras de dos artistas a causa de la revolución o simplemente ver y evaluar qué le ha pasado a uno de ellos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, depressions may appear because of sudden changes in one’s living conditions or habitual environments.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124650Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124650Z">
        <seg>Por ejemplo, las depresiones pueden aparecer por cambios repentinos en las condiciones de vida o en el entorno habitual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For instance, the well-known incident where Van Gogh used a razor to mutilate his ear in December 1888 can be considered as an act of self-harm caused by emotional overwhelming.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131834Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131834Z">
        <seg>Por ejemplo, el conocido incidente en el que Van Gogh utilizó una navaja para mutilarse la oreja en diciembre de 1888 puede considerarse un acto de autolesión causado por el agobio emocional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Franco-Prussian War (1870-1871)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Guerra franco-prusiana (1870-1871)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Free Writing Tools</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131647Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131647Z">
        <seg>Herramientas de escritura gratuitas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Free essays</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132327Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132327Z">
        <seg>Ensayos gratuitos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>French Revolution</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T195937Z" creationid="paula" creationdate="20230507T195937Z">
        <seg>Revolución Francesa</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gain the information relevant to the topic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134942Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134942Z">
        <seg>Obtener la información relevante para el tema. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gauguin and Van Gogh were trying to create an artist union in Arles, but their views differed so much that it leads to a conflict.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154845Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154845Z">
        <seg>Gauguin y Van Gogh trataron de crear una unión artística en Arlés, pero sus puntos de vista diferían tanto que causó un conflicto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gauguin loved Vincent Van Gogh’s sunflower painting and Gauguin bartered for this with his best work &lt;e0&gt;By the Shore of the Lake&lt;/e0&gt;, painted in Martinique which vouched for his adoration for the work (Jansen &amp; Van Gogh, 2007).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132700Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131558Z">
        <seg>A Gauguin le encantaba el cuadro del girasol de Vincent Van Gogh y Gauguin lo canjeó por su mejor obra &lt;e0&gt;A la orilla del lago&lt;/e0&gt;, pintada en Martinica, que daba fe de su adoración por la obra (Jansen y Van Gogh, 2007).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gauguin was struck by one painting in an exhibition, Van Gogh’s &lt;e0&gt;Two Sunflowers,&lt;/e0&gt; which is a beautiful blend of colors and techniques and an example of Impressionist painting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131332Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131332Z">
        <seg>Gauguin quedó impresionado por un cuadro de una exposición, &lt;e0&gt; Los dos girasoles cortados de Van Gogh,&lt;/e0&gt; que es una hermosa mezcla de colores y técnicas y un ejemplo de la pintura impresionista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gauguin was very dominating and planned to leave Van Gogh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131801Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131801Z">
        <seg>Gauguin era muy dominante y planeaba abandonar a Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Go to bonniebutterfield.com website</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130957Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130957Z">
        <seg>Vaya al sitio web bonniebutterfield.com</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Growing up in the conditions of ongoing political conflicts Van Gogh was under constant pressure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T192018Z" creationid="paula" creationdate="20230507T192018Z">
        <seg>Debido a que creció bajo las condiciones de los conflictos políticos en desarrollo, Van Gogh se encontraba bajo una presión constante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He also painted things he loved both for their natural beauty and their symbolic significance (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131455Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131455Z">
        <seg>También pintó cosas que le gustaban tanto por su belleza natural como por su significado simbólico (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He and Van Gogh used the same technique of painting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124009Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124009Z">
        <seg>Él y Van Gogh utilizaban la misma técnica pictórica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He created 737 canvases, 275 watercolors, 363 prints and posters, 5,084 drawings some ceramic and stained glass work in 20 years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123612Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123612Z">
        <seg>Creó 737 lienzos, 275 acuarelas, 363 grabados y carteles, 5084 dibujos algunos trabajos en cerámica y vidrieras en 20 años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He did many paintings in St Remy such as &lt;e0&gt;Olive Trees&lt;/e0&gt; against a slope of the hill, corner in the garden of the hospital, &lt;e1&gt;Starry Night&lt;/e1&gt;, &lt;e2&gt;Old Man in Sorrow&lt;/e2&gt;, and &lt;e3&gt;Road with Cypress and Star&lt;/e3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132115Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132115Z">
        <seg>En St. Remy pintó muchos cuadros, como &lt;e0&gt;Los olivos&lt;/e0&gt; contra la ladera de la colina, Rincón en el jardín del hospital, &lt;e1&gt;La noche estrellada&lt;/e1&gt;, &lt;e2&gt;Viejo apenado&lt;/e2&gt;, y &lt;e3&gt;Carretera con ciprés y estrella.&lt;/e3&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He did not attain notoriety until after his death and thus remained poor throughout his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T201932Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T201843Z">
        <seg>No alcanzó fama hasta después de su muerte y, por lo tanto, permaneció pobre durante toda su vida..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He died in France on July 29&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt;, 1853, at the age of 37.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T133103Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T133103Z">
        <seg>Murió en Francia, el 29 de Julio de 1853, a la edad de 37 años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He drew early as a child and ended up as a famous artist, after struggles with mental illness, which may have caused his death (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T203227Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T203013Z">
        <seg>Él comenzó a dibujar pronto cuando era muy pequeño, y acabó siendo un artista famoso, después de combatir las enfermedades mentales, que probablemente causaron su muerte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He earned 400 Francs for it just a few months before his death.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132438Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132438Z">
        <seg>Ganó 400 francos por él pocos meses antes de su muerte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He even tried to commit suicide by drinking his paints.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131833Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131833Z">
        <seg>Incluso intentó suicidarse bebiendo sus pinturas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He flourished in his art and did a wide range of paintings, whereas the later periods were sad, depressing, and exhausting for him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125237Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125237Z">
        <seg>Floreció en su arte e hizo una amplia gama de pinturas, mientras que los períodos posteriores fueron tristes, deprimentes y agotadores para él.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He had many of the symptoms typical of lead poisoning such as anemia, stomatitis, and abdominal pain as well as signs of radial neuropathy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131822Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131822Z">
        <seg>Tenía muchos de los síntomas típicos del envenenamiento por plomo, como anemia, estomatitis y dolor abdominal, así como signos de neuropatía radial. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He left the asylum in 1890 and moved to Auvers-Sur-Oise to continue his treatment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132143Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132143Z">
        <seg>Abandona el manicomio en 1890 y se traslada a Auvers-Sur-Oise para continuar su tratamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He painted landscapes, still lives, and sea scopes and social issues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124354Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124354Z">
        <seg>Pintó paisajes, naturalezas muertas, marinas y temas sociales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He suffered from hallucinations for many months although he had some clear times which he used to draw and work (Greenberg &amp; Jordan, 2001)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132631Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132221Z">
        <seg>Sufrió alucinaciones durante muchos meses aunque tuvo algunos momentos de claridad que aprovechó para dibujar y trabajar (Greenberg y Jordan, 2001)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He tried working as an art salesman, and even as a preacher in Belgium in 1869; there he was not given much regard because of his bizarre behavior (Stein, 1986) which included episodes of depression and acting out behaviors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125846Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125736Z">
        <seg>Intentó trabajar como vendedor de obras de arte e incluso como predicador en Bélgica en 1869; allí no se le tenía mucho aprecio debido a su extraño comportamiento (Stein, 1986), que incluía episodios de depresión y conductas extravagantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He was a very famous draftsman who liked to work on cardboard.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123557Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123557Z">
        <seg>Fue un dibujante muy famoso al que le gustaba trabajar sobre cartón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He was insane and lonely; his rejection by Gauguin led to periods of depression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133015Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133015Z">
        <seg>Estaba loco y solo; su rechazo por Gauguin lo llevó a períodos de depresión. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He was inspired by dark colors and was in close acquaintance with Claude Monet who had similar reflection.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124115Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124115Z">
        <seg>Se inspiraba en los colores oscuros y mantenía una estrecha relación con Claude Monet, que tenía una reflexión similar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He was moody with customers and two months later he quit the job.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132359Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132359Z">
        <seg>Estaba de mal humor con los clientes y dos meses después renunció al trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>He worked with thick layers of pastel and simple shapes (Van Gogh &amp; Powell, 2003).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123502Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123502Z">
        <seg>Trabajaba con gruesas capas de pastel y formas sencillas (Van Gogh &amp; Powell, 2003).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Henri De Toulouse Lautrec (1864- 1901)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124207Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123534Z">
        <seg>Henri de Toulouse Lautrec (1864 - 1901)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Henri Matisse was born in a middle-class family and wanted to study law.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123948Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123948Z">
        <seg>Henri Matisse nació en una familia de clase media y quería estudiar derecho.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Here he/she also points out what is to be investigated deeper (Given, 2008).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135558Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135558Z">
        <seg>Aquí también señala lo que se debe investigar más a fondo (Dado, 2008).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His artwork undoubtedly served as some therapy to him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Sin duda, su obra de arte le sirvió de terapia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His doctors believed this, as well as his epileptic condition, was caused by his alcohol abuse.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125443Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125443Z">
        <seg>Sus médicos creían que esta, al igual que su estado epiléptico, estaba causada por su abuso del alcohol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His experiences included two failed romantic relationships and stints at odd jobs like that were mostly unsuccessful such as becoming a clerk in a bookstore.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125851Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125837Z">
        <seg>Sus experiencias incluyeron dos relaciones románticas fallidas y trabajos esporádicos que en su mayoría fueron infructuosos, como el de dependiente en una librería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His family, friends, and acquaintances considered him a reticent personality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140631Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140631Z">
        <seg>Su familia, amigos y conocidos lo consideraban una personalidad reticente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His impressionist forms were influenced by his close collaborations with artists such as Mantic, Gauguin, Lautrec, and Cezanne.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Sus formas impresionistas se vieron influidas por sus estrechas colaboraciones con artistas como Mantic, Gauguin, Lautrec y Cezanne.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His life was a tough one; fiery temper, unsuccessfulness in his careers, and hard relationships with his family were the burdens he and his milieu had to carry.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140419Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140419Z">
        <seg>Su vida fue dura; El temperamento fogoso, el fracaso en sus carreras y las duras relaciones con su familia fueron las cargas que él y su entorno tuvieron que llevar. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His manic personality is thought to be the source of his extreme enthusiasm for religion and art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130002Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130002Z">
        <seg>Se cree que su personalidad maníaca era el origen de su extremo entusiasmo por la religión y el arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His massive collection of over 800 letters was attributed to a condition called Hypergraphia, a disorder linked to mania and epilepsy, where a person needlessly writes continuously (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132732Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130039Z">
        <seg>Su enorme colección de más de 800 cartas se atribuyó a una afección llamada hipergrafía, un trastorno vinculado a la manía y la epilepsia, en el que una persona escribe sin necesidad continuamente (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His paintings were exhibited in Paris and Brussels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132624Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132624Z">
        <seg>Sus cuadros se expusieron en París y Bruselas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>His works are subtle and filled with light.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130126Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130126Z">
        <seg>Sus obras son sutiles y llenas de luz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Historical Background</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T195902Z" creationid="paula" creationdate="20230507T195902Z">
        <seg>Trasfondo Histórico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Historical time</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141615Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141615Z">
        <seg>tiempo historico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Hook Sentence Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133021Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133021Z">
        <seg>Generador de frases gancho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However the brief friendship between these artists dissolved fast and Lautrec didn’t hear from Van Gogh after that (Van Gogh &amp; Powell, 2003).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123744Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123744Z">
        <seg>Sin embargo, la breve amistad entre estos artistas se disolvió rápidamente y Lautrec no volvió a saber nada de Van Gogh (Van Gogh &amp; Powell, 2003).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, during his short lifetime, he completed over six hundred canvases, thousand drawings, and watercolors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133106Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133106Z">
        <seg>Sin embargo, durante su corta vida, completó más de seiscientos lienzos, mil dibujos y acuarelas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, he was not recognized at the time (Butterfield, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140403Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140403Z">
        <seg>Sin embargo, no fue reconocido en su momento (Butterfield, 2011). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, his art and style were admired after his death and are still considered among the great works of art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132454Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132454Z">
        <seg>Sin embargo, su arte y estilo fueron admirados después de su muerte y siguen estando considerados entre las grandes obras de arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, his hard life and the lack of attention from the society were a lot more than the art genius could have handled.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140815Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140815Z">
        <seg>Sin embargo, su vida dura y la falta de atención de la sociedad fueron mucho más de lo que el genio del arte podría haber manejado. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, it is believed that he suffered from several mental illnesses (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T204158Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T201822Z">
        <seg>Sin embargo, se cree que él sufría de enfermedades mentales graves.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, it is possible that, had it been not for his difficult life, he wouldn’t have been known today as a great painter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140458Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140458Z">
        <seg>Sin embargo, es posible que, de no haber sido por su difícil vida, no hubiera sido conocido hoy como un gran pintor. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Huysmans helped Vincent Van Gogh understand the nuances of painting and helped him grasp the concepts by having a concise and structured perception towards art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125108Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125108Z">
        <seg>Huysmans ayudó a Vincent Van Gogh a entender los matices de la pintura y le ayudó a captar los conceptos teniendo una percepción concisa y estructurada hacia el arte. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Hypergraphia</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230511T160956Z" creationid="HP" creationdate="20230511T160956Z">
        <seg>Hipergrafía</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Hypergraphia is the condition in which one tends to write continuously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131620Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131620Z">
        <seg>La hipergrafía es la condición en la que uno tiende a escribir continuamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I believe that in my study the historical method can be used, as it deals with the development of a person as an artist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140133Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140133Z">
        <seg>Creo que en mi estudio se puede utilizar el método histórico, ya que se trata del desarrollo de una persona como artista. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will also describe how Van Gogh’s friendship with Gauguin was related to his art as well as his mental illness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133235Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133235Z">
        <seg>También describiré cómo la amistad de Van Gogh con Gauguin estaba relacionada con su arte y con su enfermedad mental</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will also pay attention to such things as colors, brushwork, manners, etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140101Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140101Z">
        <seg>También prestaré atención a cosas tales como colores, pinceladas, modales, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will compare the works of Vincent Van Gogh and Eugène Henri Paul Gauguin trying to find out a range of common and different things in their paintings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140033Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140033Z">
        <seg>Compararé las obras de Vincent Van Gogh y Eugène Henri Paul Gauguin tratando de encontrar una gama de cosas comunes y diferentes en sus pinturas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will consider how the wars and revolutions changed people’s interests in the art perspective.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135920Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135920Z">
        <seg>Consideraré cómo las guerras y las revoluciones cambiaron los intereses de las personas en la perspectiva del arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will distinguish the master’s techniques, investigate the way they changed, and compare them with the techniques of other artists.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140017Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140017Z">
        <seg>Distinguiré las técnicas del maestro, investigaré la forma en que cambiaron y las compararé con las técnicas de otros artistas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will distinguish the themes they preferred and the reasons they chose them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140047Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140047Z">
        <seg>Distinguiré los temas que prefirieron y las razones por las que los eligieron.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>I will search for the data relating to the life of Vincent Van Gogh and describe his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T145032Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135743Z">
        <seg>Buscaré los datos relacionados con la vida de Vincent Van Gogh y describiré su vida. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Identify the phenomenon of the study.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134536Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134536Z">
        <seg>Identificar el fenómeno de estudio. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you keep using the site, you accept our &lt;a0&gt;Cookies Policy&lt;/a0&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T132222Z" creationid="paula" creationdate="20230526T132222Z">
        <seg>Si sigues utilizando el sitio, aceptas nuestra Política de Cookies</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Important events will be highlighted and considered as the steps of his development as a person and painter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135812Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135812Z">
        <seg>Los eventos importantes serán destacados y considerados como los pasos de su desarrollo como persona y pintor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1861, eleven states in the United States wanted to secede from the union of states and form their own confederate American country.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>En 1861, once estados de Estados Unidos querían separarse de la unión de estados y formar su propio país confederado americano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1886 Vincent moved to Paris where he lived with Theo who was the manager of Goupil’s gallery.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130508Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130508Z">
        <seg>En 1886 Vincent se trasladó a París, donde vivió con Theo, que era el director de la galería de Goupil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1886 he moved to Paris to live with his brother and happened to meet the well-known artists such as Henri de Toulouse-Lautrec and Paul Gauguin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132416Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132416Z">
        <seg>En 1886 se mudó a París para vivir con su hermano y conoció a artistas tan conocidos como Henri de Toulouse-Lautrec y Paul Gauguin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In 1888, Van Gogh traveled to the South of France, along with Gauguin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132539Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132539Z">
        <seg>En 1888, Van Gogh viajó al sur de Francia junto con Gauguin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In February 1889, the residents of Arles complained to the authorities that Van Gogh should be placed in an asylum on account of his mental conditions and the depression he was suffering.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125108Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125108Z">
        <seg>En febrero de 1889, los habitantes de Arlés se quejaron a las autoridades de que Van Gogh debía ser internado en un manicomio debido a sus condiciones mentales y a la depresión que sufría.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In October of 1888, Gauguin and Van Gogh agreed to work together and decorate the yellow house when they arrived in Arles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124241Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124241Z">
        <seg>En octubre de 1888, Gauguin y Van Gogh acordaron trabajar juntos y decorar la casa amarilla cuando llegaron a Arles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In describing the mutual friendship and artistic relationship between Vincent and Gauguin, it will be noted that Gauguin greatly admired Gogh’s paintings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Al describir la amistad mutua y la relación artística entre Vincent y Gauguin, se observará que Gauguin admiraba mucho los cuadros de Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In my research, I will analyze the painting so several clusters of data will be investigated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135613Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135613Z">
        <seg>En mi investigación, analizaré la pintura para que se investiguen varios grupos de datos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the book, it is explained how Theo was so close to Vincent Van Gogh that Theo himself died soon after Vincent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130652Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130652Z">
        <seg>En el libro, se explica cómo Theo estaba tan unido a Vincent Van Gogh que el propio Theo murió poco después que Vincent.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the second part of the thesis, I will analyze some of Van Gogh’s paintings and describe how they might illustrate different aspects of his mental illness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133143Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133143Z">
        <seg>En la segunda parte de la tesis, analizaré algunas de las pinturas de Van Gogh y describiré cómo podrían ilustrar diferentes aspectos de su enfermedad mental. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In these letters to his brother, Vincent disclosed the pain and inner conflicts that affected him throughout his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130627Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130627Z">
        <seg>En estas cartas a su hermano, Vincent reveló el dolor y los conflictos interiores que le afectaron a lo largo de su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Influence of other artists</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120911Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120911Z">
        <seg>Influencia de otros artistas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Influence of the Political Scenario on Van Gogh</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T191830Z" creationid="paula" creationdate="20230507T191830Z">
        <seg>La influencia del escenario político en Van Gogh</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Introduction</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T204111Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T201120Z">
        <seg>Introducción.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It can be concluded that the events of Van Gogh’s childhood predisposed him to his disease, and the later failures worsened his condition.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Se puede concluir que los acontecimientos de la infancia de Van Gogh le predispusieron a su enfermedad, y los fracasos posteriores empeoraron su estado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It includes different techniques that the researchers use to gain information.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134117Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134117Z">
        <seg>Incluye diferentes técnicas que los investigadores utilizan para obtener información.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is also paramount to explain the historical context in which van Gogh lived.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141623Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141623Z">
        <seg>También es primordial explicar el contexto histórico en el que vivió Van Gogh. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is also widely speculated that van Gogh suffered from a mental disorder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140437Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140437Z">
        <seg>También se especula ampliamente que van Gogh sufría de un trastorno mental. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is an attempt to recapture what has happened some time ago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133742Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133742Z">
        <seg>Es un intento de recuperar lo que sucedió hace algún tiempo. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is apparent that the theme of “Peasant Sitting by the Fireplace” was taken from that context; the dejected peasant reflects the sorrow for the situation that so many people had to live in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141813Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141813Z">
        <seg>Es evidente que el tema de “Campesino sentado junto a la chimenea” fue tomado de ese contexto; el campesino abatido refleja el dolor por la situación que le tocó vivir a tanta gente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is believed that his mental anxiety and extreme seclusion from the world might account for his demise (Gayford, 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132308Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132308Z">
        <seg>Se cree que su ansiedad mental y su extrema reclusión del mundo podrían explicar su fallecimiento (Gayford, 2006).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is believed that van Gogh was unstable even in his early childhood (Smith &amp; Naifeh, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140615Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140615Z">
        <seg>Se cree que van Gogh era inestable incluso en su primera infancia (Smith &amp; Naifeh, 2011). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is believed to be important to describe the background of what was happening in the world, and in the artistic community, especially in France, during the period when Van Gogh was alive and living and working in France and other parts of Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T195914Z" creationid="paula" creationdate="20230507T195914Z">
        <seg>Se cree que es importante describir el trasfondo de lo que estaba sucediendo e el mundo, y en la comunidad artística, especialmente en Francia, durante el periodo en el que Van Gogh estaba vivo y vivía y trabajaba en Francia y otras partes de Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is claimed that “his mental state was so precarious that it took only the humblest provocation to bring on the storm” (Smith &amp; Naifeh, 2011, p.356).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140829Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140829Z">
        <seg>Se afirma que “su estado mental era tan precario que bastaba la más humilde provocación para provocar la tormenta” (Smith &amp; Naifeh, 2011, p. 356). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is possible that the stress of this relationship caused an increase in Vincent’s mental disorders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Es posible que el estrés de esta relación provocara un aumento de los trastornos mentales de Vincent.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is questionable if he could have become such a great artist without being inflicted by the psychological illness (Smith &amp; Naifeh, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143606Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143606Z">
        <seg>Es cuestionable si podría haberse convertido en un gran artista sin sufrir la enfermedad psicológica (Smith &amp; Naifeh, 2011)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is still unknown what role the illness played in his success as a painter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Aún se desconoce qué papel desempeñó la enfermedad en su éxito como pintor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is the last stage that is aimed at the support of the conclusions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135320Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135320Z">
        <seg>Es la última etapa que está encaminada al sustento de las conclusiones..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is the most time- and labor-consuming stage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135017Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135017Z">
        <seg>Es el ciervo que consume más tiempo y trabajo etapa de consumo. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It is visible hos strongly the artist was influenced by his outstanding contemporaries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131423Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131423Z">
        <seg>Es evidente que el artista estaba muy influido por sus contemporáneos más destacados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It needs to consider the events and things over a long period.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140205Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140205Z">
        <seg>Necesita considerar los eventos y las cosas durante un largo período. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It was clear that since his childhood, Vincent Van Gogh had an early inclination towards painting and he eventually created 2100 artworks comprised of oil paintings, watercolors, art, sketches, and self-portraits which vouch for his talent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125601Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125601Z">
        <seg>Estaba claro que desde su infancia, Vincent Van Gogh tuvo una inclinación temprana hacia la pintura y finalmente creó 2100 obras de arte compuestas por óleos, acuarelas, arte, bocetos y autorretratos que dan fe de su talento. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It was in Paris where Van Gogh met many other French painters like Henri Matisse and Edouard Manet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123838Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123838Z">
        <seg>Fue en París donde Van Gogh conoció a muchos otros pintores franceses como Henri Matisse y Édouard Manet.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It was on the unfortunate day of 27 July 1890 that Van Gogh committed suicide by shooting himself in his chest; he died the following day after his wound became infected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132242Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132242Z">
        <seg>El 27 de julio de 1890, Van Gogh se suicidó de un disparo en el pecho y murió al día siguiente, tras infectarse la herida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It was one of his few consolations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140753Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140753Z">
        <seg>Era uno de sus pocos consuelos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It was the time between the 1860s and 1880s that he was most productive, and finally decided to become an artist after he had seen and experienced much in life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Fue la época entre 1860 y 1880 cuando fue más productivo, y finalmente decidió convertirse en artista después de haber visto y experimentado mucho en la vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It will be a kind of historical background that will show the realities of life, their influence, and the peculiarities of art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135856Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135856Z">
        <seg>Será una especie de trasfondo histórico que mostrará las realidades de la vida, su influencia y las peculiaridades del arte. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Jean Gustave Courbet (1819- 1877)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124146Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124146Z">
        <seg>Jean Gustave Courbet (1819 - 1877)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Later in 1889, Van Gogh committed himself to a mental asylum in St. Remy and ended his friendship with Gauguin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131923Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131923Z">
        <seg>Más tarde, en 1889, Van Gogh se internó en un manicomio de St. Remy y puso fin a su amistad con Gauguin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Later in May of the same year, Van Gogh turned himself into the asylum at Remy and was allowed to paint.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125125Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125125Z">
        <seg>Más tarde, en mayo del mismo año, Van Gogh se internó en el manicomio de Remy y se le permitió pintar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Later, he dedicated most of his time to smoking and drinking which finally lead to extreme depression and his suicide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125249Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125249Z">
        <seg>Más tarde, dedicó la mayor parte de su tiempo a fumar y beber, lo que finalmente le llevó a una depresión extrema y al suicidio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Later, there was some competition and friction between them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211419Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211419Z">
        <seg>Más tarde, hubo cierta competencia y fricción entre ellos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Later, they became close to each other for they could relate their shared desire to give a new form to their imaginations as artists struggling to earn a name in the highly confounding impressionist art form.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T162351Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Más tarde, se hicieron íntimos el uno del otro porque podían relacionar su deseo compartido de dar una nueva forma a sus imaginaciones como artistas que luchaban por ganarse un nombre en la más confusa forma de arte impresionista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Lautrec and Van Gogh later met again at Julien Pere Tanguy’s paint store to view Paul Cezanne’s painting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123628Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123628Z">
        <seg>Lautrec y Van Gogh volvieron a encontrarse más tarde en la tienda de pinturas de Julien Pere Tanguy para ver la pintura de Paul Cézanne.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Lautrec was born in 1864 at Albi.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123546Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123546Z">
        <seg>Lautrec nació en 1864 en Albi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Lead Poisoning</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131702Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131702Z">
        <seg>Envenenamiento por plomo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Life of Vincent Van Gogh (1853-1889)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211739Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211739Z">
        <seg>La vida de Vincent Van Gogh (1853-1889)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Likewise, it is unknown what the illness was: the most popular versions are depression and bipolar disorder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154529Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154529Z">
        <seg>Asimismo, se desconoce qué era la enfermedad: las versiones más populares eran depresión y transtorno bipolar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Literature Review</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211720Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211720Z">
        <seg>Revisión bibliográfica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Manet died early in 1883.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123934Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123934Z">
        <seg>Manet murió prematuramente en 1883.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Many of his art admirers believe that all of his portraits reflect his inner state to some extent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T144540Z" creationid="HP" creationdate="20230519T144540Z">
        <seg>Muchos de sus admiradores del arte creen que todos sus retratos reflejan hasta cierto punto su estado interior. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Many of his paintings, such as his “Peasant Sitting by the Fireplace” reflect the sorrow of the artist and the grimness of the situation he lived in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140517Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140517Z">
        <seg>Muchas de sus pinturas, como su “Campesino sentado junto a la chimenea”, reflejan el dolor del artista y la siniestra situación que vivía.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Many physicians even argue that Thujone also causes one to see things in yellow (Tralbaut, 1969).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125637Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125637Z">
        <seg>Muchos médicos incluso sostienen que la tujona también provoca que uno vea las cosas de color amarillo (Tralbaut, 1969).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Many researchers highlight the importance of art in the life of the young man.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140740Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140740Z">
        <seg>Muchos investigadores destacan la importancia del arte en la vida del joven. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Many scholars state that not only his unprecedented talent but also the events of his life led to his painting his masterpieces.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140546Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140546Z">
        <seg>Muchos estudiosos afirman que no solo su talento sin precedentes, sino también los acontecimientos de su vida lo llevaron a pintar sus obras maestras. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Matisse was interested in post-impressionism and studied the works of Van Gogh and Paul Cezanne (Spurling, 1998).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124042Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124042Z">
        <seg>Matisse se interesó por el postimpresionismo y estudió las obras de Van Gogh y Paul Cézanne (Spurling, 1998).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mental Illness</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154540Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154540Z">
        <seg>Enfermedad Mental</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Methodology</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230513T144453Z" creationid="HP" creationdate="20230513T144308Z">
        <seg>Metodología</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Mission Statement Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132824Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132824Z">
        <seg>Generador de declaraciones de misión</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, it is recognized as the cause of his incredibly fast art production.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130022Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130022Z">
        <seg> Además, se le reconoce como la causa de su producción artística increíblemente rápida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Moreover, the comparison of the development of the two artists will be provided.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140227Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140227Z">
        <seg>Además, se proporcionará la comparación del desarrollo de los dos artistas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Naifeh and Smith (2011) reveal the changes in the life of Van Gogh after he started to develop his impressionist style and re-invent the dimensions of art Vincent Van Gogh’s paintings and his talent made him immortal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130233Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130233Z">
        <seg>Naifeh y Smith (2011) revelan los cambios en la vida de Van Gogh después de que comenzó a desarrollar su estilo impresionista y a reinventar las dimensiones del arte Las pinturas de Vincent Van Gogh y su talento lo hicieron inmortal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Nevertheless, Paul Cezanne is considered one of the greatest revolutionary artists of the late 19&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt; and early 20&lt;s1&gt;th&lt;/s1&gt; centuries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123445Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123445Z">
        <seg>Sin embargo, Paul Cezanne está considerado uno de los mayores artistas revolucionarios de finales del siglo XIX y principios del XX.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>No foreign countries came to help the eleven states of the confederacy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Ningún país extranjero acudió en ayuda de los once estados de la confederación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Not only his style but the subjects were adapted from the works of the Impressionists – flowers, well-lit sceneries, still lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131440Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131440Z">
        <seg>No sólo su estilo, sino también los temas, fueron adaptados de las obras de los impresionistas: flores, paisajes bien iluminados, bodegones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Of course, it should be based on authoritative information and proved with the help of a decent examination.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133357Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133357Z">
        <seg>Por supuesto, debe basarse en información autorizada y probarse con la ayuda de un examen decente. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Of course, the subject of the research is to be current and interesting for the person who maintains it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134554Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134554Z">
        <seg>Por supuesto, el tema de la investigación debe ser actual e interesante para la persona que la mantiene. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On 23&lt;s0&gt;rd&lt;/s0&gt; December 1888, Van Gogh tried to cut off his ear after running to Gauguin with a razor after Van Gogh had been informed of Gauguin’s decision to leave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125027Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125027Z">
        <seg>El 23 de diciembre de 1888, Van Gogh intentó cortarse la oreja tras correr hacia Gauguin con una navaja de afeitar después de que Van Gogh hubiera sido informado de la decisión de Gauguin de marcharse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the 27th of July, 1890, he attempted suicide and died in two days.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133045Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133045Z">
        <seg>El 27 de julio de 1890 intentó suicidarse y murió en dos días. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One accepts or rejects the hypothesis that was previously made or answers the questions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135442Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135204Z">
        <seg>Se acepta o rechaza la hipótesis que se hizo previamente o se responde a las preguntas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One needs to collect all possible data that can help to consider the subject.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135043Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135043Z">
        <seg>Es necesario recopilar todos los datos posibles que puedan ayudar a considerar el tema. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One of them was Bipolar disorder formerly referred to as manic depression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125929Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125929Z">
        <seg>Uno de ellos era el trastorno bipolar, antes conocido como depresión maníaca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Online Plagiarism Checker</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131806Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131806Z">
        <seg>Comprobador de plagio en línea</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open or close mobile menu</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T134300Z" creationid="HP" creationdate="20230526T134300Z">
        <seg>Abrir o cerrar el menú del móvil&lt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Other indicators that he might have had bipolar disorder can be seen if we carefully examine Vincent Van Gogh’s life history where it can be easily noted that Vincent Van Gogh’s life was separated into different periods.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125214Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125214Z">
        <seg>Otros indicadores de que podría haber padecido un trastorno bipolar pueden verse si examinamos detenidamente la historia de la vida de Vincent Van Gogh, donde puede observarse fácilmente que la vida de Vincent Van Gogh estuvo separada en diferentes periodos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Other possible causes of mental and physical illness</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125314Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125314Z">
        <seg>Otras posibles causas de enfermedades mentales y físicas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Other traumatizing events are conflicts and losses, lack of stable support from the close ones, other personal problems, alcohol, and substance abuse (Raynor, 2013).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124711Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124711Z">
        <seg>Otros acontecimientos traumatizantes son los conflictos y las pérdidas, la falta de apoyo estable de los allegados, otros problemas personales, el alcohol y el abuso de sustancias (Raynor, 2013).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Our site uses cookies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131339Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131339Z">
        <seg>Nuestra web utiliza cookies.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Overall, the nature of depression is not understood entirely and it considered multi-factorial.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124602Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124602Z">
        <seg>En general, la naturaleza de la depresión no se comprende del todo y se considera multifactorial.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>PESTEL Analysis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133716Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133716Z">
        <seg>Análisis PESTEL </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Paul Cezanne (1839-1906)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124221Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120936Z">
        <seg>Paul Cézanne (1839 - 1906)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Paul Cezanne met Van Gogh in 1873.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123329Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123329Z">
        <seg>Paul Cézanne conoció a Van Gogh en 1873.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Paul Cezanne’s work laid the foundation for Post-Impressionist painting in France.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120954Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120954Z">
        <seg>La obra de Paul Cézanne sentó las bases de la pintura postimpresionista en Francia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Paul Gauguin had been very impressed by Vincent Van Gogh ’s exceptional talent when he first came upon Vincent’s work (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130955Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130858Z">
        <seg>Paul Gauguin quedó muy impresionado por el excepcional talento de Vincent Van Gogh cuando conoció la obra de Vincent (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Peasant Sitting by the Fireplace.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141301Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141301Z">
        <seg>tiempo historico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Perform the findings and interpret them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135418Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135418Z">
        <seg>Realizar los hallazgos e interpretarlos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Personal Statement Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133039Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133039Z">
        <seg>Generador de declaraciones personales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Physically, he recovered speedily and was taken home, but still suffered from hallucinations of being poisoned, and had other symptoms of mental illness (Greenberg &amp; Jordan, 2001).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132642Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131903Z">
        <seg>Físicamente, se recuperó con rapidez y fue llevado a casa, pero seguía sufriendo alucinaciones de haber sido envenenado y tenía otros síntomas de enfermedad mental (Greenberg y Jordan, 2001).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Pierre-Auguste Renoir (1841- 1919)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124154Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124154Z">
        <seg>Pierre-Auguste Renoir (1841 - 1919)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Porter’s Five Forces</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133732Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133732Z">
        <seg>Las cinco fuerzas de Porter</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Privacy &amp; Cookies Policy</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130735Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130735Z">
        <seg>Privacidad &amp; Política de Cookies</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Prussia was grasping power in the southern provinces of Germany and France wanted compensation in Belgium to maintain the balance of power in Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Prusia se hacía con el poder en las provincias del sur de Alemania y Francia quería una compensación en Bélgica para mantener el equilibrio de poder en Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Psychiatrists point out</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143315Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143315Z">
        <seg>Los psiquiatras señalan</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Psychological and esthetic analysis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141859Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141859Z">
        <seg>Análisis psicológico y estético</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Quantitative and qualitative research methods can be used to provide one with needed findings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133450Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133450Z">
        <seg>Se pueden utilizar métodos de investigación cuantitativos y cualitativos para proporcionar los hallazgos necesarios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Read My Paper</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132803Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131856Z">
        <seg>Read my article</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Reference List</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130935Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130935Z">
        <seg>Bibliografía</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Registration Number:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130616Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130616Z">
        <seg>Número de registro:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Relationship with Paul Gauguin</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130826Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130826Z">
        <seg>La relación con Paul Gauguin</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Relationship with his brother</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T121810Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T121810Z">
        <seg>La relación con su hermano</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Renoir had a series of best 181 paintings that have been reproduced often (Krell &amp; Manet, 1996).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124142Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124142Z">
        <seg>Renoir tenía una serie de 181 mejores cuadros que se han reproducido a menudo (Krell &amp; Manet, 1996).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Renoir was a leading painter in post-impressionism and his basic subject of study became the female.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124058Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124058Z">
        <seg>Renoir fue uno de los pintores más destacados del postimpresionismo y su tema básico de estudio fue la mujer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Rephraser</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132710Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132710Z">
        <seg>Reformulador</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Request the removal</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131200Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131200Z">
        <seg>Solicitar la retirada</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Hypothesis Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132612Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132612Z">
        <seg>Generador de hipótesis de investigación&lt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Objectives Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132745Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132745Z">
        <seg>Generador de objetivos de investigación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Problem Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132653Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132653Z">
        <seg>Generador de problemas de investigación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Purpose Statement Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132729Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132729Z">
        <seg>Generador de declaraciones de propósitos de investigación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Question Maker</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132554Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132554Z">
        <seg>Formulador de preguntas de investigación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Research Title Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131937Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131937Z">
        <seg>Generador de títulos de investigación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Reworder</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132630Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132630Z">
        <seg>Reordenar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>SMART Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133907Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133907Z">
        <seg>Plantilla SMART</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>SOAR Analysis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133659Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133637Z">
        <seg>Análisis SOAR</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>STEEPLE Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133955Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133955Z">
        <seg>Plantilla STEEPLE</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>STP Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133924Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133924Z">
        <seg>Plantilla STP</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>SWOT Analysis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133707Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133631Z">
        <seg>Análisis SWOT</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Search</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132400Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132400Z">
        <seg>Búsqueda</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Search for:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132348Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132348Z">
        <seg>Buscar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Send email to support@studycorgi.com</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130210Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130210Z">
        <seg>Envía un correo electrónico a support@studycorgi.com</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Shortly before Christmas Van Gogh, tried to attack Gauguin with a razor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T144743Z" creationid="HP" creationdate="20230519T144743Z">
        <seg>Pocos días antre de navidad, Van Gogh, intentó atacar a Gauguin with un afeitador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some changes may be made in the hypothesis or research questions to improve them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135106Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135106Z">
        <seg>Se pueden hacer algunos cambios en las hipótesis o preguntas de investigación para mejorarlas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some experts state that depression occurs due to the genetic factors, others maintain that it develops because of the external factors (Raynor, 2013).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124615Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124615Z">
        <seg>Algunos expertos afirman que la depresión se produce debido a factores genéticos, mientras que otros sostienen que se desarrolla debido a factores externos (Raynor, 2013).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Soon after the American Civil War, France lost an important war to Prussia against Germany.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>Poco después de la Guerra Civil estadounidense, Francia perdió una importante guerra contra Alemania a manos de Prusia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Soon before the birth of Van Gogh, civil war broke out in Europe, specifically the French Revolution which had an impact on everyone’s lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T195948Z" creationid="paula" creationdate="20230507T195948Z">
        <seg>Poco antes del nacimiento de Van Gogh, estalló la Guerra Civil en Europa, específicamente la Revolución Francesa, la cual tuvo impacto en las vidas de todo el mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Soon, problems arose between the two due to differences like their personalities (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131754Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131754Z">
        <seg>Pronto surgieron problemas entre ambos debido a diferencias como sus personalidades (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Study Blog</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131609Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131609Z">
        <seg>Blog de estudio</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such aims are usually achieved with the help of historical method, and my research is not an exception.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140242Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140242Z">
        <seg>Estos objetivos suelen lograrse con la ayuda del método histórico, y mi investigación no es una excepción.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such behaviors are common for people with bipolar disorder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131848Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131848Z">
        <seg>Tales comportamientos son habituales en personas con trastorno bipolar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such examples of depression along with the dynamic stages of over- an enthusiasm he showed frequently as an artist are now considered mostly to have been bipolar disorder (Bush, 2014).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124815Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124815Z">
        <seg>Tales ejemplos de depresión, junto con las etapas dinámicas de entusiasmo excesivo que mostraba con frecuencia como artista, se consideran ahora en su mayoría como trastorno bipolar (Bush, 2014).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Such intense amounts of sun can do great damage to the brain and could have caused Vincent Van Gogh to also have many stomach problems (Tralbaut, 1969).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131601Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131601Z">
        <seg>Cantidades tan intensas de sol pueden causar un gran daño al cerebro y podrían haber causado que Vincent Van Gogh también tuviera muchos problemas estomacales (Tralbaut, 1969).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Summary Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131838Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131838Z">
        <seg>Generador de resúmenes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Sunflower Analyze</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143715Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143715Z">
        <seg>Análisis Girasol</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Sunstroke</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230511T161012Z" creationid="HP" creationdate="20230511T161012Z">
        <seg>Sol</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Temporal Lobe Epilepsy</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125326Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125326Z">
        <seg>Epilepsia del lóbulo temporal</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Terms and Conditions</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130703Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130703Z">
        <seg>Términos y condiciones</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The Civil War began and continued for four years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>La Guerra Civil comenzó y continuó durante cuatro años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The French Revolution is also commonly called the February Revolution and lasted from 23&lt;s0&gt;rd&lt;/s0&gt; February until 2&lt;s1&gt;nd&lt;/s1&gt; December 1848.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T115848Z" creationid="paula" creationdate="20230526T115848Z">
        <seg>La Revolución Francesa es comúnmente llamada la Revolución de Febrero y duró desde el 23 &lt;s0&gt;de&lt;/s0&gt; febrero hasta el 2 &lt;s1&gt;de&lt;/s1&gt; diciembre de 1848.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The French army had a handful of people against a large number of people in Prussia.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120628Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120628Z">
        <seg>El ejército francés contaba con un puñado de personas frente a un gran número de prusianos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The United States government did not want them to secede.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>El gobierno de Estados Unidos no quería que se separaran.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The Yellow House</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230512T005501Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>La Casa Amarilla</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The art of Impressionism that affected Van Gogh’s style so much derived from the dire historical environments as an opposition to the depressive reality with the help of non-sentimental themes, bright light, and cheerful colors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T121050Z" creationid="paula" creationdate="20230507T193305Z">
        <seg>El arte del Impresionismo que tanto afectó al estilo de Van Gogh, deriva de los nefastos entornos históricos como oposición a la despresiva realidad con la ayuda de temas no sentimentales, luz brillante y colores alegres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The artist decided to admit himself to the asylum at Saint-Remy in 1889.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132924Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132924Z">
        <seg>El artista decidió internarse en el manicomio de Saint-Remy en 1889. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The cause of his death was a self-inflicted gunshot wound.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T203502Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T202144Z">
        <seg>La causa de su muerte fue una herida de bala autoinfligida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The choice of color tones should also be paid attention to since each color represents a certain level of emotional tension on the scale from low to high (Osi &amp; Byle, 2009).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143247Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143247Z">
        <seg>También se debe prestar atención a la elección de los tonos de color ya que cada color representa un cierto nivel de tensión emocional en la escala de menor a mayor (Osi &amp; Byle, 2009). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The civil war was an uprising that had grown in the minds of the men of Europe so they could overcome the monarchy and rule their own lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T200006Z" creationid="paula" creationdate="20230507T200006Z">
        <seg>La Guerra Civil fue un levantamiento que creció en las mentes de los hombres europeos de manera que pudieran vencer a la monarquía y dirigir sus propias vidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The colors are dark and gloomy, proving that the outer world and the inner perception of the person in the picture coincide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143304Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143304Z">
        <seg>Los colores son oscuros y sombríos, lo que demuestra que el mundo exterior y la percepción interior de la persona en la imagen coinciden</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The conclusion to Literature Review</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131923Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131923Z">
        <seg>La conclusión de la revisión de la literatura</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The continuing political conflicts (e.g. Franco-Prussian War) added to the pressure that van Gogh experienced throughout his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141646Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141646Z">
        <seg>El continuo conflicto político los conflictos políticos (por ejemplo, la guerra franco-prusiana) se sumaron a la presión que experimentó van Gogh a lo largo de su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The first flare-up of his illness occurred with Paul Gauguin.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154627Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154627Z">
        <seg>El primer brote de su enfermedad ocurrió con Paul Gauguin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The first period was the one in which he showed great enthusiasm and excitement towards his religion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125225Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125225Z">
        <seg>El primer periodo fue aquel en el que mostró un gran entusiasmo y emoción hacia su religión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The greatest achievement of the genius that Vincent Van Gogh was that his art was ahead of its time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130324Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130311Z">
        <seg>El mayor logro del genio que fue Vincent Van Gogh fue que su arte se adelantó a su tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The historical method is aimed at the explanation and interpretation of the peculiarities and personalities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133719Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133719Z">
        <seg>El método histórico está dirigido a la explicación e interpretación de las peculiaridades y personalidades. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The historical method is remarkable as it can include the collection of the variables that refer to both of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133517Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133517Z">
        <seg>El método histórico es destacable ya que puede incluir la recogida de las variables que hacen referencia a ambos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The historical method is the main one in such kind of researches.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134049Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134049Z">
        <seg>El método histórico es el principal en este tipo de investigaciones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The historical method of research is the one that includes the process of investigating the events that took place in the past and things that refer to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133629Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133629Z">
        <seg>El método histórico de investigación es el que comprende el proceso de investigar los hechos ocurridos en el pasado y las cosas que se refieren a él. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The influence of the French empire ended and unified Germany was formed which created a balance of power in Europe and the formation of the French Third Republic (Howard, 2001).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120721Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120721Z">
        <seg>La influencia del Imperio francés terminó y se formó una Alemania unificada que creó un equilibrio de poder en Europa y la formación de la Tercera República Francesa (Howard, 2001).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The latter state can be perceived in the drawing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143345Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143345Z">
        <seg>Este último estado se puede percibir en el dibujo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The main cause of this war was the unification of Germany.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230507T173348Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230507T173348Z">
        <seg>La causa principal de esta guerra fue la unificación de Alemania.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The map of the region of the Netherlands where Van Gogh grew up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132824Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132824Z">
        <seg>El mapa de la region de los Países Bajos donde Van Gogh creció.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The method can help to gain information about the origins, evaluate different theories dealing with the development or deepen in the life of well-known people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133551Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133551Z">
        <seg>El método puede ayudar a obtener información sobre los orígenes, evaluar diferentes teorías sobre el desarrollo o profundizar en la vida de personajes conocidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The most widespread belief amongst psychiatrists is that the Dutch painter suffered from manic depression, an ailment common among artistic personalities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140843Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140843Z">
        <seg>La creencia más extendida entre los psiquiatras es que el pintor holandés sufría maníaco depresión, una dolencia común entre las personalidades artísticas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The name of the picture itself is rather symbolic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T142933Z" creationid="HP" creationdate="20230519T142019Z">
        <seg> El nombre de la imagen en sí es bastante simbólico. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The next day he went to a mental hospital at Saint-Remy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T155227Z" creationid="maria" creationdate="20230511T155227Z">
        <seg>Al día siguiente fue a un hospital psiquiátrico en Saint-Rémy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The other remarkable detail is the fireplace the peasant is sitting at.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143430Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143430Z">
        <seg>El otro detalle notable es la chimenea en la que está sentado el campesino. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The picture under consideration is the “Peasant Sitting by the Fireplace (‘Worn Out’)”, drawn in September 1881.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141005Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141005Z">
        <seg>El cuadro que se está considerando es el “Campesino sentado junto a la chimenea (‘Desgastado’)”, dibujado en septiembre de 1881.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The posture of the man shows his dejection; such a pose is characteristic of a state when a person is exhausted emotionally and has lost any hope that the situation will be resolved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143403Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143403Z">
        <seg>La postura del hombre muestra su abatimiento; tal pose es característica de un estado en el que una persona está emocionalmente exhausta y ha perdido toda esperanza de que la situación se resuelva. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The problem of the connection between Van Gogh’s artistic talent and his mental illness is still unsolved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154336Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154336Z">
        <seg>El problema de la conexión entre el talento artístico de Van Gogh y su enfermedad mental está aún sin resolver.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The question of the influence on the work of his relationship with Gauguin and possible mental illness will be investigated and discussed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T204252Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T200558Z">
        <seg>La cuestión de la influencia en su obra con su amistad con Gauguin y la posible enfermedad mental serán investigados y profundizados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The research method adopted in this thesis follows a historical framework.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T201103Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T201103Z">
        <seg>El método de búsqueda adoptada en esta tesis sigue un marco histórico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The researcher describes the subject, provides the information about it, and points out what information misses and why.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135144Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135144Z">
        <seg>El investigador describe el tema, proporciona la información al respecto y señala qué información falta y por qué</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The researcher presents the results and explains them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135543Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135526Z">
        <seg>El investigador presenta los resultados y los explica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The rule of Louis-Phillippe was put to an end and thus was born the French Second Republic which was led by Louis Napoleon (Tocqueville, 1986).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120447Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120447Z">
        <seg>Se puso fin al reinado de Luis Felipe y así nació la Segunda República Francesa, dirigida por Luis Napoleón (Tocqueville, 1986).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The scientists still argue whether depressions are inflicted from within or from without.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124552Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124552Z">
        <seg>Los científicos siguen discutiendo si las depresiones se producen desde dentro o desde fuera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The story of how their friendship developed is very interesting.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131026Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131026Z">
        <seg>La historia del desarrollo de su amistad es muy interesante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The theory that depressions may run in families comes from the perspective that if a child tends to witness a parent suffering from depression, they become likely to develop a depression of their own over time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124628Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124628Z">
        <seg>La teoría de que las depresiones pueden ser hereditarias parte de la perspectiva de que, si un niño tiende a ser testigo de un padre que sufre depresión, es probable que desarrolle una depresión propia con el tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The three most important world history events were the French Revolution, the American Civil War, and the Franco-Prussian war in Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T195924Z" creationid="paula" creationdate="20230507T195924Z">
        <seg>Los tres eventos más importantes de la historia mundial fueron la Revolución Francesa, la Guerra Civil Americana y la Guerra franco-prusiana en Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The two could not live together harmoniously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132722Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132722Z">
        <seg>Los dos no podían vivir juntos en armonía. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The two words in the brackets are the name of the group of peasant portraits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143143Z" creationid="HP" creationdate="20230519T142834Z">
        <seg>Las dos palabras entre paréntesis son el nombre del grupo de retratos campesinos. Estas </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The war lasted a long time and had a series of battles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120641Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120641Z">
        <seg>La guerra duró mucho tiempo y tuvo una serie de batallas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The work of Jean Courbet was very highly appreciated by Van Gogh and Henri De Toulouse Lautrec.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124321Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124321Z">
        <seg>La obra de Jean Courbet era muy apreciada por Van Gogh y Henri De Toulouse Lautrec.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The works of this well-known Dutch painter are notable for the emotion, beauty, and color that influenced 20&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt;-century art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T133257Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T133257Z">
        <seg>La obra de este bien conocido pintor neerlandés se destaca por la emoción, belleza y color que influenció el are del siglo XX.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Their collaboration ended dramatically around Christmas Eve, 1888, followed by a series of violent incidents (Greenberg &amp; Jordan, 2001)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132837Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211709Z">
        <seg>Su colaboración terminó de forma dramática alrededor de la Nochebuena de 1888, seguida de una serie de incidentes violentos (Greenberg y Jordan, 2001)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then I will concentrate on the period when he lived and the location.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135841Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135841Z">
        <seg>Luego me concentraré en el período en que vivió y la ubicación. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then a particular time, person, or concept can be easily selected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134640Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134640Z">
        <seg>Luego, se puede seleccionar fácilmente un momento, una persona o un concepto en particular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Theo tried to understand the deep-seated melancholy that possessed Vincent which was revealed in the book of their letters to each other, &lt;e0&gt;Dear Theo: The Autobiography of Vincent Van Gogh&lt;/e0&gt; (Van Gogh &amp; Stone, 1995).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132708Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130621Z">
        <seg>Theo trató de comprender la profunda melancolía que poseía Vincent, revelada en el libro de cartas que se escribieron el uno al otro, &lt;e0&gt;Querido Theo: La autobiografía de Vincent Van Gogh&lt;/e0&gt; (Van Gogh y Stone, 1995).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These are not only significant dates and occasions that are of interest.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133654Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133654Z">
        <seg>Estas no son solo fechas y ocasiones significativas que son de interés.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These artists drew and painted many floral still lives, which influenced Van Gogh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123848Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123848Z">
        <seg>Estos artistas dibujaron y pintaron muchos bodegones florales, que influyeron en Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These civil uprisings broke out through Europe and we’re not always successful, but in France, it led to a new and free country.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120213Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120213Z">
        <seg>Estas revueltas civiles estallaron en toda Europa y no siempre tuvieron éxito, pero en Francia dieron lugar a un país nuevo y libre. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These men developed a friendship and were close to each other for they could relate to their inexplicable desire to give a new form to their imaginations as artists and also as people struggling to earn a name in the highly confounding Impressionist art form (de Leeuw, 2006).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131618Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131618Z">
        <seg>Estos hombres entablaron amistad y se mostraron cercanos el uno al otro porque podían relacionarse por su inexplicable deseo de dar una nueva forma a su imaginación como artistas y también como personas que luchaban por ganarse un nombre en la muy confusa forma de arte impresionista (de Leeuw, 2006).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These were the last days of his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132155Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132155Z">
        <seg>Fueron los últimos días de su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>These words play a crucial role in the understanding of this piece of art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143127Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143127Z">
        <seg>Estas palabras juegan un papel crucial en la comprensión de esta obra de arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thesis Maker</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131724Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131724Z">
        <seg>Creador de tesis</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They also both used the bright yellow color, and other bold, vivid colors to make a lot of floral paintings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124027Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124027Z">
        <seg>Ambos utilizaban también el color amarillo brillante y otros colores vivos y atrevidos para hacer muchos cuadros florales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They both visited the home of Jean Courbet, a leading painter of that time, who also lived in Provence, to view his work which they admired deeply (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131713Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131713Z">
        <seg>Ambos visitaron la casa de Jean Courbet, un destacado pintor de la época, que también vivía en Provenza, para ver su obra, que admiraban profundamente (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They differed in views.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211445Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211445Z">
        <seg>Ellos diferían en puntos de vista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They learned a lot from each other even though their collaboration was not long.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211345Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211345Z">
        <seg>Aprendieron mucho el uno del otro a pesar de que su colaboración no fue larga.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They met when they were both living in Paris.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131034Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131034Z">
        <seg>Se conocieron cuando ambos vivían en París.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>They point out that it is not solely the physical fatigue that makes the old man in the picture lean onto his palms, but his state of consciousness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143231Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143231Z">
        <seg>Señalan que no es únicamente el cansancio físico lo que hace que el anciano de la imagen se apoye en las palmas de sus manos, sino su estado de conciencia. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This act of mutilation was thought to be mostly due to the depression he suffered at night and he even tried to give his ear to a prostitute, with whom might he have had a relationship.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125045Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125045Z">
        <seg>Se cree que este acto de mutilación se debió sobre todo a la depresión que sufría por las noches, e incluso intentó regalar su oreja a una prostituta, con la que podría haber mantenido una relación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This activity decreased his hallucinations and paranoid behavior.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125148Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125148Z">
        <seg>Esta actividad disminuyó sus alucinaciones y su comportamiento paranoico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This added to his troubles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Esto agravó sus problemas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This can be very easily be seen in the 800 letters written by Vincent Van Gogh to his brother in a brief period of 20 years (Meekeren, 2003).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131646Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131646Z">
        <seg>Esto se puede ver muy fácilmente en las 800 cartas escritas por Vincent Van Gogh a su hermano en un breve período de 20 años (Meekeren, 2003).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This explains why Van Gogh described yellow as his favorite color (Ford, 2014).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125505Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125505Z">
        <seg>Esto explica por qué Van Gogh describió el amarillo como su color favorito (Ford, 2014).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This might be is the first historical example of art therapy (Bush, 2014).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125202Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125202Z">
        <seg>Este podría ser el primer ejemplo histórico de arteterapia (Bush, 2014).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This one is among my personal favorites; it was created when the artist was fascinated by the life of simple rural workers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141022Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141022Z">
        <seg>Este es uno de mis favoritos personales; fue creado cuando el artista estaba fascinado por la vida de los simples trabajadores rurales</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This painting was the beginning of Vincent’s encounters with nature.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131345Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131345Z">
        <seg>Este cuadro fue el comienzo de los encuentros de Vincent con la naturaleza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This paper was written and submitted to our database by a student to assist your with your own studies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131121Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131121Z">
        <seg>Este documento fue escrito y enviado a nuestra base de datos por un estudiante para ayudarle con sus propios estudios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This researcher has also been influenced by Van Gogh and wanted to learn more about him</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132155Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132155Z">
        <seg>Este investigador también se ha visto influido por Van Gogh y ha querido saber más sobre él</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This researcher has also been influenced by Van Gogh and wanted to learn more about him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Este investigador también ha sido influenciado por Van Gogh y quería aprender más sobre él.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This stage is to help the researcher to concentrate on the topic and stick to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134801Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134801Z">
        <seg>Esta etapa es para ayudar al investigador a concentrarse en el tema y apegarse a él.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This was mainly due to dissatisfaction with the political scenario, the desire for freedom of the press, and the need for the people to look after and participate in the law-making and government policies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T200446Z" creationid="paula" creationdate="20230507T200446Z">
        <seg>Esto fue principalmente previsto para el descontento con el escenario político, el deseo de libertad de la presión, y la necesidad de la gente de cuidar y participar al hacer las leyes y las normas del gobierno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This was very stressful for Van Gogh and may have been the cause of the many mental problems he suffered during the rest of his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131816Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131816Z">
        <seg>Esto fue muy estresante para Van Gogh y puede haber sido la causa de los muchos problemas mentales que sufrió durante el resto de su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This way, Van Gogh’s art begun to gain the recognition and attention of art connoisseurs and critics only after the artist had passed away (Stolwijk &amp; Thomson, 1999).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132557Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132557Z">
        <seg>De este modo, el arte de Van Gogh empezó a ganar el reconocimiento y la atención de entendidos y críticos de arte sólo después de que el artista hubiera fallecido (Stolwijk y Thomson, 1999).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Though he resented leaving the pleasant ambiance of home, it was only when he went to a new middle school, Willem II College in Tilburg, that he encountered Huysmans, a renowned artist from Paris who later helped him to cultivate an interest in art (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132749Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125049Z">
        <seg>Aunque le molestaba abandonar el agradable ambiente de su hogar, no fue hasta que ingresó en un nuevo centro de enseñanza media, el Colegio Willem II de Tilburg, cuando conoció a Huysmans, un renombrado artista de París que más tarde le ayudó a cultivar su interés por el arte (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Throughout this thesis, the researcher will review Vincent Van Gogh’s talent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>A lo largo de esta tesis, el investigador repasará el talento de Vincent Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thujone is present in Absinthe which might have increased Vincent Van Gogh’s mental illness, depression, anxiety, and his epilepsy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125608Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125608Z">
        <seg>La tujona está presente en la absenta, lo que podría haber aumentado la enfermedad mental de Vincent Van Gogh, la depresión, la ansiedad y su epilepsia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thujone poisoning</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125523Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125523Z">
        <seg>Envenenamiento por tujona</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus the understanding of bipolar disorder or maniac depressive disorder can provide a great source of understanding about Vincent Van Gogh’s life (Hulsker &amp; Miller, 1990).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125302Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125302Z">
        <seg>Así pues, la comprensión del trastorno bipolar o trastorno maníaco depresivo puede proporcionar una gran fuente de comprensión sobre la vida de Vincent Van Gogh (Hulsker &amp; Miller, 1990).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, it can be based on the information taken from original documents, remains periodicals and textbooks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134231Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134231Z">
        <seg>Así, puede basarse en la información extraída de documentos originales, restos de publicaciones periódicas y libros de texto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Thus, the hypothesis or questions create some framework.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134925Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134925Z">
        <seg>Así, la hipótesis o las preguntas crean algún marco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Timeline of Vincent Van Gogh’s life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T115621Z" creationid="paula" creationdate="20230526T115621Z">
        <seg>Línea del tiempo de la vida de Vincent Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Title Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132838Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132838Z">
        <seg>Generador de títulos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Title Page Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132916Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132916Z">
        <seg>
Generador de portadas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To conclude, Vincent van Gogh’s paintings are full of vivid positive and dark negative emotions, which often reflect the painter’s state of mind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T153602Z" creationid="maria" creationdate="20230511T153602Z">
        <seg>Para concluir, los cuadros de Vicent van Gogh están llenos de emociones alegres positivas, y oscuras negativas, que a menudo refleja los estados de ánimo del pintor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To conduct the research using the historical method one is to remember about the stages that are to be followed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134354Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134354Z">
        <seg>Para realizar la investigación con el método histórico se tiene que recordar las etapas que se van a seguir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To cope with the painful outcomes of epilepsy and depression, Van Gogh developed a habit to drink absinthe, a drink that was cheap and rather toxic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125541Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125541Z">
        <seg>Para hacer frente a los dolorosos resultados de la epilepsia y la depresión, Van Gogh desarrolló el hábito de beber absenta, una bebida barata y bastante tóxica</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To explain the way Vincent Van Gogh’s works were developing, I will include the information about other artists and explain how they influenced him, in what way they altered his paintings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T135953Z" creationid="HP" creationdate="20230519T135953Z">
        <seg>Para explicar la forma en que se fueron desarrollando las obras de Vincent Van Gogh, incluiré información sobre otros artistas y explicaré cómo lo influenciaron, de qué manera alteraron sus pinturas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To understand particular processes and consider objects or concepts one is to maintain research.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133328Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133328Z">
        <seg>Para comprender procesos particulares y considerar objetos o conceptos, uno debe mantener la investigación. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To understand what is better to choose one can get background information based on secondary sources.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134616Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134616Z">
        <seg>Para comprender qué es mejor elegir, uno puede obtener información de antecedentes basada en fuentes secundarias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Tools</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132435Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132435Z">
        <seg>Herramientas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Topic Sentence Maker</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132932Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132932Z">
        <seg>Creador de frases temáticas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>VAT Number:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130642Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130642Z">
        <seg>Número IVA:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>VMOST Template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133802Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133802Z">
        <seg>Plantilla VMOST</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>VRIO Analysis</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T133652Z" creationid="HP" creationdate="20230526T133652Z">
        <seg>Análisis VRIO</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh and Gauguin are known as two of the most influential artists of their era.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211256Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211256Z">
        <seg>Van Gogh y Gauguin ambos son conocidos como los artistas más influyentes de su era.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh and Gauguin even found an art school together but it did not work out as expected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T131634Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T131634Z">
        <seg>Van Gogh y Gauguin incluso fundaron juntos una escuela de arte, pero no funcionó como se esperaba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh had a difficult childhood this was attributed to his lack of proper socialization in early childhood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Van Gogh tuvo una infancia difícil, atribuida a su falta de socialización en la primera infancia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh had no success in the choice of careers that had been laid out for him by his parents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Van Gogh no tuvo éxito en la elección de carreras que le habían planteado sus padres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh himself has mentioned that Gauguin liked sunflowers, so he was painting them while missing his friend, suffering from loneliness and isolation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>El propio Van Gogh ha mencionado que a Gauguin le gustaban los girasoles, así que los pintaba mientras echaba de menos a su amigo, aquejado de soledad y aislamiento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh is thought to have suffered from a combination of physical and mental disorders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T125921Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T125921Z">
        <seg>Se cree que Van Gogh sufría una combinación de trastornos físicos y mentales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh managed to sell only one painting (“&lt;e0&gt;The Red Vineyard&lt;/e0&gt;”) throughout his career.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132422Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132422Z">
        <seg>VVan Gogh sólo consiguió vender un cuadro  (“&lt;e0&gt;El viñedo rojo&lt;/e0&gt;”) en toda su carrera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh started to be disconnected from his family at a very young age due to his failure to perform successfully in the career fields they chose for him such as teaching, religion, and sales (Butterfield, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T194459Z" creationid="paula" creationdate="20230507T192232Z">
        <seg>Van Gogh dejó de tener relación con su familia a una edad muy temprana debido a su fracaso de realizar exitosamente una carrera en el campo que ellos habían escogido para él, como la enseñanza, la religión y las ventas (Butterfield, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh suffered from some severe active mental disorders which are now thought to have been periods of depression which led him to risky behaviors such as smoking, drinking, trying to cut off his ear, and finally suicide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124804Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124804Z">
        <seg>Van Gogh padeció algunos trastornos mentales activos graves que ahora se cree que fueron periodos de depresión que le llevaron a conductas de riesgo como fumar, beber, intentar cortarse una oreja y, finalmente, al suicidio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh tried his luck in selling art, preaching, and book-keeping.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Van Gogh probó suerte vendiendo arte, predicando y llevando la contabilidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh was also highly interested in figure drawing (Smith &amp; Naifeh, 2011, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141241Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141111Z">
        <seg>Van Gogh también estaba muy interesado en el dibujo de figuras (Smith &amp; Naifeh, 2011, p).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh was diagnosed with a brain lesion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125424Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125409Z">
        <seg>A Van Gogh se le diagnosticó una lesión cerebral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh was influenced by the style of Rubens and the Japanese still life which he traveled to see in Antwerp (Naifeh &amp; Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130208Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130208Z">
        <seg>Van Gogh se vio influenciado por el estilo de Rubens y los bodegones japoneses que viajó a ver a Amberes (Naifeh y Smith, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh was later found by local police almost bleeding to death (Heenk, 2013).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125055Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125055Z">
        <seg>Van Gogh fue encontrado más tarde por la policía local casi desangrándose (Heenk, 2013).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh “saw himself as wrongly convicted, not ill” (Charles, 2014, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T155331Z" creationid="maria" creationdate="20230511T155331Z">
        <seg>Van Gogh “Lo ví como erróneamente condenado, no enfermo” (Charles, 2014, p.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh's Art, Gogen's Influence and Mental Illness | Free Essay Example</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132231Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132231Z">
        <seg>El arte de Van Gogh, la influencia de Gogen y la enfermedad mental | Ejemplo de ensayo gratuito</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s Mental Illness: Was it Depression?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124746Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124746Z">
        <seg>La enfermedad mental de Van Gogh: ¿Era depresión?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s first job was as a gallery salesman in 1875 but he was not happy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131959Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131959Z">
        <seg>El primer trabajo de Van Gogh fue como vendedor de galerías en 1875, pero no estaba contento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s last words were directed for his brother, as he said “The sadness will last forever” (Van Gogh, 2003, p.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130748Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130748Z">
        <seg>Las últimas palabras de Van Gogh iban dirigidas a su hermano, ya que dijo: "La tristeza durará para siempre" (Van Gogh, 2003, p.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s life was very short – he died at 37 years old, after creating more than 900 paintings and 1000 other works of art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132330Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132330Z">
        <seg>La vida de Van Gogh fue muy corta: murió a los 37 años, después de haber creado más de 900 cuadros y otras 1.000 obras de arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s mind was occupied by beauty while he practiced painting in Belgium.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130056Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130056Z">
        <seg>La mente de Van Gogh estaba ocupada por la belleza mientras practicaba la pintura en Bélgica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s most striking works were created in less than three years but his style was individual and inimitable and that made him stand out as a genius.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132607Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132525Z">
        <seg>Las obras más llamativas de Van Gogh fueron creadas en menos de tres años, pero su estilo era individual e inimitable y eso le hizo destacar como genio. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s painting called &lt;e0&gt;The Starry Night&lt;/e0&gt; demonstrates one of the distinct symptoms of lead poisoning – seeing the objects in circles or halos (Meekeren, 2003).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131857Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131857Z">
        <seg>La pintura de Van Gogh llamada La noche estrellada demuestra uno de los síntomas distintivos del envenenamiento por plomo: ver los objetos en círculos o halos (Meekeren, 2003).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s paintings now cost millions of dollars.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T132507Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T132507Z">
        <seg>En la actualidad, los cuadros de Van Gogh cuestan millones de dólares.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s paints he used to create his art contained small doses of lead, and the painter had a habit to nibble on the chips of paint.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131722Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131722Z">
        <seg>Las pinturas de Van Gogh que utilizó para crear su arte contenían pequeñas dosis de plomo, y el pintor tenía la costumbre de mordisquear las astillas de pintura</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Van Gogh’s sympathy towards the lower class people (peasants, miners, prostitutes) resulted in conflicts with his family but made a positive impact on his art.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T120857Z" creationid="paula" creationdate="20230526T120857Z">
        <seg>La simpatía de Van Gogh hacia la gente de clase baja (campesinos, mineros, prostitutas) provocó conflictos con su familia, pero tuvo un impacto positivo en su arte. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Various incidents demonstrate Vincent Van Gogh’s depression:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T124838Z" creationid="paula" creationdate="20230526T124838Z">
        <seg>Varios incidentes demuestran la depresión de Vincent Van Gogh:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh became a painter When he reached the age of 28, He was the oldest son of a Protestant minister.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131941Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131941Z">
        <seg>Vincent Van Gogh se convirtió en pintor cuando cumplió los 28 años. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh did most of his paintings outdoors and so had severe sun exposure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T131534Z" creationid="HP" creationdate="20230519T131334Z">
        <seg>Vincent Van Gogh hizo la mayoría de sus pinturas al aire libre y, por lo tanto, tuvo una exposición severa al sol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh had a miserable childhood and was described as unstable with emotional problems.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T161910Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Vincent Van Gogh tuvo una infancia desafortunada y fue descrito como inestable y con problemas emocionales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh himself thought that he might be suffering from epilepsy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T125347Z" creationid="paula" creationdate="20230526T125347Z">
        <seg>El propio Vincent Van Gogh pensaba que podía padecer epilepsia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh made a significant influence on the art of the 20th century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230511T161419Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230511T161419Z">
        <seg>Vincent Van Gogh ejerció una influencia significativa en el arte del siglo XX.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh tried to kill his friend Gauguin, and then he cut off a part of his ear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T132849Z" creationid="HP" creationdate="20230519T132849Z">
        <seg>Vincent Van Gogh intentó matar a su amigo Gauguin y luego le cortó una parte de la oreja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh was a prolific artist in the 19th century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Vincent Van Gogh fue un prolífico artista del siglo XIX.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh was extremely close to his brother Theo, whom he believed to be his confidante.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T130448Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T130448Z">
        <seg>Vincent Van Gogh estaba muy unido a su hermano Theo, al que consideraba su confidente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Van Gogh’s two strongest relationships seem to have been with his brother, Theo, and Paul Gauguin, a contemporary artist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211158Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211158Z">
        <seg>Las dos relaciones más cercanas de Vincent Van Gogh parece que fueron con su hermano, Theo, y con Paul Gauguin, un artista contemporáneo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Willem Van Gogh, usually known as Van Gogh&lt;s0&gt;, &lt;/s0&gt;was born in Groot-Zundert, Holland, on March 30, 1853.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T124616Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T124616Z">
        <seg>Vincent Willem Van Gogh, normalmente conocido como Van Gogh&lt;s0&gt;, &lt;/s0&gt; nació en Groot-Zundert, Holanda, el 30 de marzo de 1853.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent Willem van Gogh (1853-1890) was one of the most conspicuous painters of the 19th century.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140344Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140344Z">
        <seg>Vincent Willem van Gogh (1853-1890) fue uno de los pintores más conspicuos del siglo XIX</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent seems to have been affected mentally by the fact that his father was a pastor, making him a mostly unstable child with emotional problems.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T212000Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T212000Z">
        <seg>Vincent parece haber sido afectado psicológicamente por el hecho de que su padre era un pastor, convirtiéndole en un nino inestable con problemas emocionales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vincent van Gogh has had a complicated childhood, and the hardships of his later life worsened his mental state.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230511T154221Z" creationid="maria" creationdate="20230511T154221Z">
        <seg>Vincent van Gogh tuvo una infancia complicada, y las dificultades de su vida posterior empeoraron su estado mental.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Vision Statement Generator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132854Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132854Z">
        <seg>Generador de declaraciones de visión</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When Van Gogh moved in with his brother Theo in Paris in March 1886 he met Henri de Toulouse Lautrec in Cormon’s studio where Lautrec drew Van Gogh’s painting in pastel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T123530Z" creationid="paula" creationdate="20230526T123530Z">
        <seg>Cuando Van Gogh se mudó a París con su hermano Theo en marzo de 1886, conoció a Henri de Toulouse Lautrec en el estudio de Cormon, donde Lautrec dibujó al pastel el cuadro de Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When one deals with the historical method, he/she refers to the comparison.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133856Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133856Z">
        <seg>Cuando se trata del método histórico, se refiere a la comparación. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Where Gauguin supported abstract art, Vincent Van Gogh supported the reality of the world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230511T211600Z" creationid="dinag" creationdate="20230511T211600Z">
        <seg>Mientras Gauguin apoyaba el arte abstracto, Vincent Van Gogh apoyaba el realismo del mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>With its help, people can not only enhance their knowledge of previous events but also predict future ones (Sreedharan, 2007).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T134137Z" creationid="HP" creationdate="20230519T134137Z">
        <seg>Con su ayuda, las personas no solo pueden mejorar su conocimiento de eventos anteriores, sino también predecir eventos futuros (Sreedharan, 2007).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Within a particular period, various subjects can be collated with each other or the stages of the development of one subject.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T133920Z" creationid="HP" creationdate="20230519T133920Z">
        <seg>Dentro de un período particular, varios temas pueden cotejarse entre sí o las etapas del desarrollo de un tema. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Working as a missionary, Van Gogh often engaged in communication with the poorest population and happened to adopt their worldview starting to believe that religion was irrelevant to reality (Butterfield, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230507T192914Z" creationid="paula" creationdate="20230507T192914Z">
        <seg>Trabajando como misionero, Van Gogh a menudo se involucró en la comunicación con la población más pobre y debido a ello adoptó su visión del resto del mundo, empezando por creer que la religión era irrelevante a la realidad (Butterfield, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Working on a painting provided him some relief, the one that therapy could provide.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230512T004200Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>Trabajar en un cuadro le proporcionaba cierto alivio, el que podía proporcionar la terapia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Worn out analyze</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T140325Z" creationid="HP" creationdate="20230519T140325Z">
        <seg>Analizar desgastado</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Writing Service</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131445Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131445Z">
        <seg>Servicio de escritura</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Writing Tools</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132450Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132450Z">
        <seg>escribiendo herramientas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You are free to use it to write your own assignment, however you must reference it properly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T131134Z" creationid="paula" creationdate="20230526T131134Z">
        <seg>Puede utilizarlo para redactar su propia tarea, pero debe hacer referencia a él correctamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>good But, importantly, having failed in all the careers that the artist tried to pursue (namely, teaching, bookselling, and preaching) worsened van Gogh’s relationships with his family (Butterfield, 2011; Smith &amp; Naifeh, 2011).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141703Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141703Z">
        <seg>bueno Pero, lo que es más importante, el haber fracasado en todas las carreras que el artista intentó seguir (es decir, la enseñanza, la venta de libros y la predicación) empeoró las relaciones de van Gogh con su familia (Butterfield, 2011; Smith &amp; Naifeh, 2011).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>mailto:support@studycorgi.com</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130150Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130150Z">
        <seg>Correo electrónico: support@studycorgi.com</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>perceived as a reticent child and while he attended the Zundert village school, he was taught by a Catholic tutor along with 200 other students.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="dinag" changedate="20230526T124823Z" creationid="dinag" creationdate="20230526T124823Z">
        <seg>percibido como un niño reticente y, mientras asistió a la escuela del pueblo de Zundert, recibió clases de un tutor católico junto con otros 200 alumnos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>summary</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132256Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132256Z">
        <seg>sumario</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>tel:37256353620</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="paula" changedate="20230526T130101Z" creationid="paula" creationdate="20230526T130101Z">
        <seg>tel: 37256353620</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>that manic depression is a condition that includes periods of active creativity and the lack of such; the latter is accompanied by the feeling of helplessness and desperation (Lewis, 2010).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T143329Z" creationid="HP" creationdate="20230519T143329Z">
        <seg>que la depresión maníaca es una condición que incluye períodos de creatividad activa y la falta de ella; este último va acompañado del sentimiento de impotencia y desesperación (Lewis, 2010). </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>website</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132205Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132205Z">
        <seg>página web</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Сitation Machine</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230526T132535Z" creationid="HP" creationdate="20230526T132535Z">
        <seg>Máquina de Сitación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>“Peasant Sitting by the Fireplace (Worn Out)” (van Gogh, 1881).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="HP" changedate="20230519T141549Z" creationid="HP" creationdate="20230519T141549Z">
        <seg>cuerda campesina junto a la chimenea</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>“Sunflowers” was created in one of the hardest periods of Van Gogh’s life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="maria" changedate="20230512T005431Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230512T004200Z">
        <seg>"Los Girasoles" fue creado en uno de los periodos más duros de la vida de Van Gogh.</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
